\poemtitle{Пепел сигареты}
\settowidth{\versewidth}{Время своё прошло, все мимо,}
\begin{verse}[\versewidth]
  Пепел сигареты крошится,\\*
  Сидишь и смотришь --- плакать хочется.\\*
  Знакомства новые, и всё отборные,\\*
  Да только водка всё та же, горькая.\\!

  Время своё прошло, все мимо,\\*
  Выйдешь из дому, а мимо --- магазины,\\*
  Купишь папирос, ведь завтра не сложится.\\*
  И святые лишь всё плачут да молятся.\\!

  Новый день без огня,\\*
  Без тебя и меня,\\*
  Всё было, оно не считается,\\*
  И мается песня,\\*
  Небо осеннее мается.\\!
\end{verse}
